# testnginx

Доброго времени Junior!
Я тут собрал маленький контейнер и его нужно мониторить.
Начну с того что это Nginx в docker потому мониторить нужно как работу nginx 
так и работу хост-системы на которой этот контейнер будет работать. 

Итак основные метрики системы это Процессор, Память, Диск и Сеть
все они могут быть получены командой docker stats
Нехватка любого из них приводит к проблемам в работе всей системы,
особенно это касается памяти т.к. она разделяется между всеми контейнерами

Теперь к Nginx - тут основные параметры получаются из модуля 
ngx_http_stub_status_module который я уже собрал в пакет и логов 
доступен на странице /monitoring 
Из модуля можно получить текущее состояние а из логов статистику и ошибки.

Вцелом с данными задачами справится любая современная система мониторинга
(хотя конечно при желании можно написать скрипты и повесить их в кроне как в 90-е)
Скажу точно - zabbix 5 с данной задачей справляется из коробки, просто 
нужно добавить узел и прицепить к нему готовые шаблоны - и все работает.
Для логов конечно лучше использовать специально предназначенное средство
Elasticsearch и смотреть красивые результаты в дашборде 
(хотя по прежнему живы команды grep sed awk etc)

Любая задача скорее всего уже была решена и Гугль об этом знает.
Обычно на поиски не хватает или времени или желания!
